---
title: 系统架构设计师
date: 2023-01-03
author: 吉永超
---

# 系统架构设计师考试的主要内容

系统架构设计师，有时简称架构。

<!-- more -->

## 上午题知识点分布情况

| 教材内容 | 知识点 | 选择题题号 | 上午分值 | 下午分值 |      |
| -------- | ------ | ---------- | -------- | -------- | ---- |
| /        | /      | /          | /        | /        | /    |

## 下午题知识点分布情况

# 学习路线

## 第一个阶段：观看视频

在线视频：[阿里云盘](https://www.aliyundrive.com/s/UVCNVEg2Pgd)。

## 第二个阶段：刷真题

- 系统架构师：[阿里云盘](https://www.aliyundrive.com/s/s5TaKg3XBnF)

## 第三个阶段：模拟考试

到了这个阶段就已经离成功很近了，这个时候需要的是提前适应好考试的节奏，因此需要进行两到三次的模拟考试。挑选最近两三年的真题，带好草稿纸，找到一个没有人打扰的地方，在规定的时间内，做完题目，然后对照答案批阅。

## 第四个阶段：查询成绩和领取证书

恭喜你成功上岸。

一般而言，考试成绩可以在考试后一个半月左右查询，三个月左右可以下载电子证书，五个月左右可以拿到纸质版证书。

## 移动端刷题软件

- 微信搜索小程序：软考刷题王
- APP：软考真题

## PC端刷题软件

你可以从下面我收集到的网站中选择一个你喜欢的：

- 在线电子书：[软件设计师历年真题含答案与解析](https://ebook.qicoder.com/软件设计师/)
- 在线解析：[系统架构设计师历年真题](https://ebook.qicoder.com/系统架构设计师)
- 软题库：[链接](https://www.ruantiku.com/course/4.html)
